1)
A = | 2 1 |
    | 3 k |
A la nghiem cua f(x) = x² - 6x + 5
Nen f(A) = 0
<=> | 2 1 || 2 1 | - 6| 2 1 | + 5| 1 0 | = 0
    | 3 k || 3 k |    | 3 k |    | 0 1 |

<=> |  7   2+k  | - 6| 2 1 | + 5| 1 0 | = 0
    | 6+3k 3+k² |    | 3 k |    | 0 1 |

<=> |   0     k-4   | = 0
    | 3k-12 k²-6k+8 |

. k-4 = 0 <=> k = 4
. 3k-12 = 0 <=> k = 4
. k²-6k+8 = 0 <=> k = 4 (N) hoac k = 2 (L)

Vay k = 4

2.1)
Do AB = BA nen
VT = (A + B)²
   = (A + B)(A + B)
   = A² + AB + BA + B²
   = A² + 2AB + B²
   = VP

2.2)
VT = (A + B)ⁿ
   = 

3.1)
A = | a 1 |
    | 0 a |
Gia su k = n, ta chung minh cong thuc Aᵏ⁺¹ = | aᵏ⁺¹ (k+1)*aᵏ |
                                             | 0      aᵏ⁺¹   |
That vay, Aᵏ⁺¹ = Aᵏ * A = | aᵏ k⋆aᵏ⁻¹ || a 1 | => | aᵏ⁺¹ (aᵏ⋆a+k⋆aᵏ⁻¹) | => | aᵏ⁺¹ (k+1)*aᵏ |
                          | 0    aᵏ   || 0 a |    | 0         aᵏ⁺¹     |    | 0      aᵏ⁺¹   |
Vay Aⁿ = | aⁿ n*aⁿ⁻¹ |
         | 0    aⁿ   |

3.2)
A = | cosφ -sinφ | => cosφ * |  1   -tanφ |
    | sinφ  cosφ |           | tanφ    1  |

A² = cos²φ * |  1   -tanφ ||  1   -tanφ | => cos²φ * | 1-tan²φ -2tanφ  | => cos²φ * (1-tan²φ) * |   1   -tan2φ |
             | tanφ    1  || tanφ    1  |            |  2tanφ  1-tan²φ |                        | tan2φ    1   |
=> cos2φ * |   1   -tan2φ |
           | tan2φ    1   |

Gia su k = n, ta chung minh cong thuc Aᵏ⁺¹ = cos((k+1)⋆φ) * |      1       -tan((k+1)⋆φ) |
                                                            | tan((k+1)⋆φ)       1       |
That vay, Aᵏ⁺¹ = Aᵏ * A = cos(kφ) * |    1    -tan(kφ) | * cosφ * |  1   -tanφ |
                                    | tan(kφ)     1    |          | tanφ    1  |
=>

3.3)
A = | 2 3 | => 2| 1 3 |
    | 0 2 |     | 0 1 |
Gia su k = n, ta chung minh cong thuc Aᵏ⁺¹ = 2ᵏ⁺¹ * | 1 3*(k+1) |
                                                    | 0    1    |
That vay, Aᵏ⁺¹ = Aᵏ * A = 2ᵏ⁺¹ * | 1 3⋆k || 1 3 | => 2ᵏ⁺¹ * | 1 3+3⋆k | => 2ᵏ⁺¹ * | 1 3*(k+1) |
                                 | 0  1  || 0 1 |           | 0   1   |           | 0    1    |
Vay Aⁿ = 2ᵏ * | 1 3*k |
              | 0  1  |

4.1)
3| x y | => |  x  6 | + |  4  x+y | => |   x+4  6+x+y |
 | z t |    | -1 2t |   | z+t  3  |    | -1+z+t  2t+3 |
   3x = x+4       x = 2
=> 3y = 6+x+y  => y = 4
   3z = -1+z+t    z = 1
   3t = 2t+3      t = 3

4.2)
A = |  1  2 |
    | -1 -1 |

B = | a b | la ma tran giao hoan cua A <=> AB = BA
    | c d |

<=> |  1  2 || a b | <=> | a b ||  1  2 |
    | -1 -1 || c d |     | c d || -1 -1 |
<=> | a+2c b+2d | <=> | a-b 2a-b |
    | -a-c -b-d |     | c-d 2c-d |
    a+2c = a-b
<=> b+2d = 2a-b <=> a = d
    -a-c = c-d      c = -b/2
    -b-d = 2c-d
Vay B = |  a   b | la ma tran giao hoan cua A
        | -b/2 a |

5.1)
     |  2 2 |               |  8 4 -2 |
BC = | -1 2 || 2 -1 -2 | => |  2 7  4 |
     |  3 2 || 2  3  1 |    | 10 3 -4 |

                | 1 1 3 ||  8 4 -2 |    | 40 20 -10 |
(AB)C = A(BC) = | 1 2 2 ||  2 7  4 | => | 32 24  -2 |
                | 2 2 5 || 10 3 -4 |    | 70 37 -16 |

         |  2 2 |          | 1 1 2 |    |  8 2 10 || 1 1 2 |    |  40 32  70 |
CᵀBᵀAᵀ = | -1 3 || 2 -1 3 || 1 2 2 | => |  4 7  3 || 1 2 2 | => |  20 24  37 |
         | -2 1 || 2  2 2 || 3 2 5 |    | -2 4 -4 || 3 2 5 |    | -10 -2 -16 |

5.2)
     | 1 1 3 || 1 1 3 |    |  8  9 20 |
A² = | 1 2 2 || 1 2 2 | => |  7  9 17 |
     | 2 2 5 || 2 2 5 |    | 14 16 35 |

      | 1 1 3 | 
|A| = | 1 2 2 | = 1 * 2 * 5 + 1 * 3 * 2 + 1 * 2 * 2 - 2 * 2 * 3 - 1 * 2 * 2 - 1 * 1 * 5 = -1
      | 2 2 5 |

         | -6 -1  4 |
=> A⁻¹ = |  1  0 -1 |
         |  2  0 -1 |

f(A) = 2A² + 3A + 5 - 2*A⁻¹

   | 31 23 41 |    | 1 0 0 |
=> | 15 24 42 | + 5| 0 1 0 |
   | 30 38 87 |    | 0 0 1 |

   | 36 23 41 |
=> | 15 29 42 |
   | 30 38 92 |

6.1)
Cho X = | a b |
        | c d |

| 1 2 | * X = | 3 0 | <=> |  a+2c  b+2d | = | 3 0 |
| 3 4 |       | 7 2 |     | 3a+4c 3b+4d |   | 7 2 |

     a+2c = 3     a = 1
<=> 3a+4c = 7 <=> b = 2
     b+2d = 0     c = 1
    3b+4d = 2     d = -1

Vay X = | 1  2 |
        | 1 -1 |

6.2)
Cho X = | a b |
        | c d |
                                                       3a+2b = 1     a = 3
X * | 3 2 | = | 1 2 | <=> | 3a+2b 2a+b | = | 1 2 | <=> 2a+b  = 2 <=> b = -4
    | 2 1 |   | 1 1 |     | 3c+2d 2c+d |   | 1 1 |     3c+2d = 1     c = 1
                                                       2c+d  = 1     d = -1

6.3)
Cho X = | a b |
        | c d |

| 3 1 | * X * | 5 6 | = | 14 16 | <=> | 3a+c  3b+d  || 5 6 | = | 14 16 |
| 5 2 |       | 7 8 |   |  9 10 |     | 5a+2c 5b+2d || 7 8 |   |  9 10 |

<=> | 15a+21b+5c+7d   18a+24b+6c+8d   | = | 14 16 |
    | 25a+35b+10c+14d 30a+40b+12c+16d |   |  9 10 |

    15a+21b+5c+7d = 14       a = 1
<=> 18a+24b+6c+8d = 16   <=> b = 2
    25a+35b+10c+14d = 9      c = -3
    30a+40b+12c+16d = 10     d = -4

Vay X = |  1  2 |
        | -3 -4 |

6.4)


7.8)
       | 1 2 2 2 2 |   | 1 2 2 2 2 |    | 1 2 2 2 2 |
       | 2 2 2 2 2 |   | 0 2 2 2 2 |    | 0 2 2 2 2 |
|D5| = | 2 2 3 2 2 | = | 0 2 3 2 2 | = -| 0 0 1 2 0 | = -12
       | 2 2 2 4 2 |   | 0 2 2 4 2 |    | 0 0 0 2 3 |
       | 2 2 2 2 5 |   | 0 2 2 2 5 |    | 0 0 0 0 3 |

       | 1 2 2  2 |   | 1 2 2  2 |    | 1 2 2   2  |
       | 2 2 2  2 |   | 0 2 2  2 |    | 0 2 2   2  |
|Dn| = | 2 2 3  2 | = | 0 2 3  2 | = -| 0 0 1   0  | = -2*((n-2)!)
       |      |   |      |    |        |
       | 2 2 2  n |   | 0 2 2  n |    | 0 0 0 0 n-2 |